\section{Avaliação da Visualização}

Com a visualização em gráficos de horizonte fica fácil se obter uma análise qualitativa dos dados que estão sendo mostrados. No trabalho em questão, mesmo com muitos dados na tela (como por exemplo os países do continente africano plotados ao mesmo tempo) é possível perceber quem teve os maiores e menores crescimentos populacionais nos períodos de tempo. Resolvemos o problema das séries muito finas para valores próximos a zero (aonde as linhas tenderiam a fica invisíveis) colocando a interface de definição de faixa do intervalo, permitindo melhorar a visualização em tais casos.

Caso seja necessária uma análise mais quantitativa dos valores em questão, ao mover o mouse sobre o gráfico, uma coluna translúcida indicando o ano a qual aquela faixa do gráfico representa aparece sobre as séries e o valor representado em cada série, em porcentagem aparece do lado esquerdo do gráfico, ao lado da série correspondente.

Facilitamos também a visualização de vários países introduzindo ao lado do label do nome de cada um deles a bandeira do mesmo. Para países os quais não temos muito familiariadade com a bandeira, tal funcionalidade não é muito útil, mas ao procurar num conjunto grande por uma país o qual a bandeira nos seja mais familiar, é fácil localizar ao longo da linha aonde elas aparecem o país em questão (por exemplo encontrar o Japão no conjunto de países da Ásia).